[認真討論］唔鍾意用支那用語嘅人入嚟

點解咁多人反感d人用「小三」「吃貨」依d用語。但冇人屌下d人或者媒體用「港英」一詞形容97前香港政府？由其係連登仔咁反中

PDF第13頁
最後要說明的是,當今有些人為了避免使用「殖民地」一詞,或者要將回歸前的 「港府」與回歸後的「港府」加以分辨,會以「港英政府」一詞形容殖民地時期的港府。 這是一個不恰當的稱謂。「港英」一詞,是具有強烈反英意味的用詞,意為「香港英帝國 主義」(British Imperialism in Hong Kong),回歸前只有左派才會使用,其根源是六七暴動 期間,左派高舉「港英必敗,我們反勝」的旗幟。「港英」一詞,與「滿清」(反清革命 人士使用)、「匪共」(國民黨使用)、「匪蔣」(共產黨使用)等名詞一樣,是政治宣傳的產 物,而非恰當的學術用語。與使用「中共」代替「中國」一樣,用「港英」代替回歸前的 「香港」,明顯存在意識形態判斷。

認真post無人理

學到嘢
其實好多時候大家嘅日常用語都係比媒體潛移默化所影響，而𠴱啲用詞好似好客觀但其實背後已經有主觀立場
「平反六四」都係一個例子

agree

政府想爭奪意識形態既統一，文字同語言自然係最強大嘅結構。 所有報紙，政府文件都開始滲透。

有錯請屌

真心想人正視下
尤其係而家所有主流媒體 甚至毒果同反中媒體都用

明明回歸前得文匯大公用

淨係睇689講嘢都知
咩重中之重 優化

睇翻九七前啲新聞啲官講嘢都唔會有呢啲大陸term，真係地道廣東話嚟

Lm

呢啲最on9嘅地方就係你好唔想用呢啲字，但係你都會不知不覺間用咗。 佢滲透到你身邊每一個角落，只有少數地方有反抗。你話個字本身係方便啲，咁樣你話慢慢取代係無可避免，但係完全都冇關係。單純想同化你

為啥啊親 大家都是中國人嘛

Sor囉
港英對港共順口, 下下英屬香港同殖民地尋氣, 英治唔係個名詞
見學術同評論界用落跟機令個字中性返唔得?

「內地」一詞都係咁，明明大陸人都叫自己大陸人，媒體就不斷潛移默化。而家香港越來越多人用「內地」或「內地人」形容佢地，根本自我扁低身分。所以有時真係唔好跟主流媒體太多。

利申：讀journal

其實d人點用理唔到咁多，但有d柒頭口講懷念舊時「大英祖國」。但唔知頭唔知路亂用「港英」一詞

如果再奄尖啲，其實香港人用「大陸」同「內地」二詞都有種「香港中國為同一國土」嘅意思。
上面就係國土嘅大陸，香港就係國土邊界。
當然，「大陸」喺約定俗成下會帶多種恥笑嘅感覺，就好似我哋會用「大陸仔」嚟嘲笑人冇知識冇文化，情形就好似「mk」本身只係象徵地名，但自從「mk仔」呢個字出現後「mk」就有負面意義。
所以其實政權都係同一樣，企圖挪用一啲幾乎中性嘅字詞，從中滲透佢哋嘅意識形態。

你呢篇寫回歸典型啲, 港共教育局嘅都噉話
港英唔kiu口睇落信達雅快狠準, 意思存在後意識形態定學術判斷行先喺唔同立場語境下產生嘅歧義我覺得理解到
用滿清同中共國/中国不單純為取態, 畏於有用字詞背景放棄力求準確迴避爭議嘅(看似)中性選項會唔會好似支那一詞噉呢

一向主張同「中國」
而唔用主流傳媒同大眾用既「內地」「大陸」

呢樣野我想提倡好耐

推

最大獲係用呢d 字既人唔係被逼，係自甘墮落
拱手放棄原本自己既文化
呢類人過幾代就會慢慢清洗哂原有既野
到時就會不知不覺間變成新香港

好多字可能唔知出處
係咪中國用語

第一步最簡單既
唔該唔好再用「內地」「大陸」
亦直接反映到意識形態